

\begin{colonne*exercice}

\begin{cadre}[F1][F4]
\begin{center}
Ce sudoku est à remplir avec les nombres entiers de 1 à 9.
\end{center}
\end{cadre}

% \setlength{\doublerulesep}{0pt}
% \begin{center}
% \begin{tabular}{c!{\color{white}\vrule width 1.5pt }ccc!{\color{white}\vrule width 1.5pt }ccc!{\color{white}\vrule width 1.5pt }ccc!{\color{white}\vrule width 1.5pt }}
% $\phantom{D}$ &a&b&c&d&e&f&g&h&i
% \end{tabular}
% 
% \begin{tabular}{c}\arrayrulecolor{white}
% \hline\hline\hline\hline
% A\\\hline B\\\hline C \\\hline\hline\hline\hline 
% D\\\hline E\\\hline F\\\hline\hline\hline\hline
% G\\\hline H\\\hline I\\\hline\hline\hline\hline
% \end{tabular}
% \begin{tabular}{!{\color{black}\vrule width 1.5pt}c!{\color{black} \vrule}c!{\color{black} \vrule}c!{\color{black}\vrule width 1.5pt}c!{\color{black} \vrule}c!{\color{black} \vrule}c!{\color{black}\vrule width 1.5pt}c!{\color{black} \vrule}c!{\color{black} \vrule}c!{\color{black}\vrule width 1.5pt}}\arrayrulecolor{black}
% \hline\hline\hline\hline
% 3&$\phantom{3}$&\connu&&2&\connu&&\connu&\\\hline
% &&\connu&&\connu&&&&\\\hline
% &&2&3&\connu&&&1&5\\\hline\hline\hline\hline
% &\connu&\connu&&3&&&\connu&\connu\\\hline
% &\connu&&&&&&&\\\hline
% &&9&\connu&&&\connu&5&\\\hline\hline\hline\hline
% 7&&&9&4&&&\connu&6\\\hline
% &&&\connu&&&&3&\\\hline
% &\connu&\connu&\connu&6&5&4&&\\\hline\hline\hline\hline
% \end{tabular}
% \end{center}

\begin{center}
 \sudoku[7mm]{
  3.*.2*.*.
  ..*.*....
  ..23*..15
  .**.3..**
  .*.......
  ..9*..*5.
  7..94..*6
  ...*...3.
  .***654..
}
\end{center}
% 
% \\\hline
% \\\bhline
% \\\hline
% \\\hline
% \\\bhline
% \\\hline
% \\\hline
% \\\bhline
% 	  	\end{tabularx}\\
% \end{tabular}

\begin{enumerate}


\item
On a demandé à 52 jeunes gens de 15 à 19 ans d'estimer le temps qu'ils passaient, en minutes et en moyenne, devant la télévision chaque jour. 

Les réponses sont données dans le graphique.
% La moyenne en 2010 pour cette tranche d'âge est légèrement supérieure à 2 heures, d'après l'INSEE.
\vspace{0.5em}
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[general,scale=0.62]
\draw (0,7.5) node{effectifs} ;
\draw (0,0) node[left]{0} ; 
\draw (0,1) node[left]{2} ; 
\draw (0,2) node[left]{4} ; 
\draw (0,3) node[left]{6} ; 
\draw (0,4) node[left]{8} ; 
\draw (0,5) node[left]{10} ; 
\draw (0,6) node[left]{12} ; 
\draw (0,0) node[below]{0} ; 
\draw (1,0) node[below]{30} ; 
\draw (2,0) node[below]{60} ; 
\draw (3,0) node[below]{90} ; 
\draw (4,0) node[below]{120} ; 
\draw (5,0) node[below]{150} ; 
\draw (6,0) node[below]{180} ; 
\draw (7,0) node[below]{210} ; 
 \draw (8,0) node[below]{240} ; 
\draw (9,-1) node[below left]{minutes} ; 
\draw [quadrillageNIV2, step=0.5] (0,0) grid (9,7);
\draw [quadrillage] (0,0) grid (9,7);
\draw[fill=F2](0,0) rectangle (1,2) ;
\draw[fill=F2](1,0) rectangle (2,2) ;
\draw[fill=F2](2,0) rectangle (3,4) ;
\draw[fill=F2](3,0) rectangle (4,5.5) ;
\draw[fill=F2](4,0) rectangle (5,4.5) ;
\draw[fill=F2](5,0) rectangle (6,4) ;
\draw[fill=F2](6,0) rectangle (7,2) ;
\draw[fill=F2](7,0) rectangle (8,1) ;
\draw[fill=F2](8,0) rectangle (9,1) ;
\draw [axe] (0,0) -- (9,0);
\draw [axe] (0,0) -- (0,7);
\end{tikzpicture}
\end{center}
\vspace{-1.5em}
\begin{enumerate}
\item
Calculer la médiane de cette série statistique. 

Placer son chiffre des dizaines en \textbf{Ah}.
\item
Placer le chiffre des dizaines du premier quartile en \textbf{Dh} et celui du troisième quartile en \textbf{Db}.
\item
Combien de minutes passent ces jeunes gens en moyenne devant la télévision? 

Placer le chiffre des unités en \textbf{Af}.
\item
Quelle est la fréquence des jeunes gens qui ne regardent pas du tout la télévision?

Placer l'unité du pourcentage en \textbf{Di}.
\item
Combien de ces jeunes gens passent plus\\ de six heures par semaine devant la télévision?

Placer le chiffre des unités en \textbf{Fd}.
\item
Placer le chiffre des dizaines du maximum de cette série en \textbf{Dc}.
\end{enumerate}
\item
Un dé est truqué de manière à ce que si, pour $i$ allant de 1 à 6, on note $p_i$ la probabilité d'obtenir la face numérotée $i$, on ait:
\begin{colitemize}{3}
 \item $p_2=0,21$ ; 
 \item $p_3=0,12$ ; 
 \item $p_4=0,15$ ; 
 \item $p_5=0,13$ ; 
 \item $p_6=0,31$.
\end{colitemize}

On note $A$ l'événement "obtenir un nombre pair" \\et $B$ l'événement "obtenir un multiple de 3".
\begin{enumerate}
\item
Déterminer la probabilité d'obtenir un 1. 

Placer le chiffre des centièmes de cette probabilité en \textbf{Bc}.
\item
Placer le chiffre des centièmes de $p(A)$ en \textbf{Be}.
\item
Placer le chiffre des centièmes de $p(B)$ en \textbf{Eb}.
\item
Placer le chiffre des centièmes de $p(\overline{A})$ en \textbf{Ic}.
\item
Placer le chiffre des centièmes de $p(A\cap B)$ en \textbf{Ac}.
\item
Placer le chiffre des centièmes de $p(A\cup B)$ en \textbf{Ce}.
\end{enumerate}
\item
Une assemblée de 214 personnes est composé de \\182 hommes 
dont 121 ont un ou plusieurs enfants.\\ 
Il y a 7 femmes qui n'ont pas d'enfant.
\begin{enumerate}
\item
On choisit au hasard une personne de l'assemblée.
\begin{enumerate}
\item
Quelle est la probabilité que ce soit un homme ? Placer son chiffre des dixièmes en \textbf{Id}.
\item
Quelle est la probabilité que ce soit une femme qui a des enfants ? Placer son chiffre des dixièmes en \textbf{Ib}.
\item
Quelle est la probabilité que ce soit une personne qui n'a pas d'enfant ? Placer son chiffre des dixièmes en \textbf{Fg}.
\end{enumerate}	%\emph{
\item
On choisit au hasard une femme de l'assemblée. Quelle est la probabilité qu'elle ait des enfants? 

Placer son chiffre des dixièmes en \textbf{Hd}. 
\item
On choisit au hasard une personne qui a des enfants. Quelle est la probabilité que ce soit un homme? 

Placer son chiffre des dixièmes en \textbf{Gh}. 
\end{enumerate}
%fin

\end{enumerate} 


\end{colonne*exercice}
